<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://dengbledore.github.io</id>
    <title>Dengbledore&apos;s Blog</title>
    <updated>2021-08-09T07:41:06.373Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://dengbledore.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://dengbledore.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>身体和灵魂都应该在路上</subtitle>
    <logo>https://dengbledore.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://dengbledore.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Dengbledore&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《邓小平时代》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/dengxiaopingshidai/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/dengxiaopingshidai/">
        </link>
        <updated>2021-08-09T06:20:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一本传记文学，记录了邓小平的精彩的一生，主要讲述他65岁起（1969起）的故事，详细记录了文革之后改革开放的全过程，这其中的过程，既艰难又让人激动。难的是积重难返，激动的是邓小平开启了我国的开放之路。</p>
<p>文中这么总结邓小平，我觉得很有道理：“不如说，邓小平是为转型过程提供全面领导的总经理。他把各种想法进行梳理和总结，用他的团队和群众所能接受的步调和方式展示给他们。他在最高层提供稳定的领导，使人们能够在经历巨变时保持信心。他的工作是选拔和指导一个团队，让他们齐心协力开创并落实各项改革。他是解决难题的人，努力找出有利于国内外相关各方的解决方案。他帮助培育起强有而力的统治结构，使之得以在中国人努力适应迅速变化的新环境时保持控制。他在确定问题的轻重缓急、制定实现最重要目标的战略过程中发挥着领导作用。他向民众解释政策，以直白的方式讲明他们面对的整体形势和需要采取的具体措施。如果出现争议，他是作出最终决定的人，并尽量将可能导致国家分裂的分歧最小化。他支持对人们进行激励，也支持给人们提供建立在切实可行的基础上的希望，以免让人们以后失望。他赞成给各种专家——科学家、经济学家、管理者和知识分子——足够的自由，使他们能做好自己的工作；但是当他担心脆弱的社会秩序可能受到破坏时，也会限制他们的自由。在改善同其他大国的交往、与它们的领导人建立切实可行的关系时，邓小平扮演着核心角色。邓小平的全部工作都受一种深刻信念的指导：采用世界最先进的科学技术与最有效的管理方式，将给中国带来最大的进步；而这一嫁接外国科技与管理的过程对中国既有体制所带来的震荡不仅是可控的，而且为了全体国民的福祉也是值得大力推行的。”</p>
<p>后毛泽东时代是个怎样的烂摊子呢：“一个把全然不同的新思维拒之门外的国家，文革中受迫害者和迫害者之间的深刻裂痕，骄狂的军队干部对裁军和减少军费的抵制，民众对帝国主义和外国资本家的敌视，城乡社会保守的社会主义结构，城市居民对接受两亿农民工的抗拒，以及因一些人依然穷困而另一些人先富起来所引发的纷争。”当然，也有许多很有利的条件：“他接过了由毛泽东统一起来的能够有效运转的全国性的政党和政府；他有很多经验丰富、像他一样赞同深刻变革的老干部共事；他上台时有一个开放的世界贸易体系，其他国家愿意与中国分享资本、技术和管理，并欢迎中国加入国际体系。”</p>
<p>政治是个很复杂的东西，特别是在中国。邓小平需要权衡各个方面，分清先后缓急。他看问题很深刻，针砭时弊，直击问题根源。他解决问题直接有目标，即使无法直接解决也会绕着弯解决。他是一个实干家，不喜欢说空话，承诺的事情就会做到。他可以幽默风趣也可以“不善言谈”，因为他收放自如。他深谙政治，也会利用政治的力量促成一些事，因为有时候个人的力量也无法与大环境抗衡，所以因势利导便称为了他们利用的工具。</p>
<p>现在人人都知道解放思想，实事求是，人人都知道实践是检验真理的唯一标准。可在那时，为什么这么明显的道理偏偏就不懂了呢？意识形态这种东西，不仅仅就是个意识形态，上升到一定高度可就称为了神圣的指挥棒。</p>
<p>毛泽东是个实干家，邓小平也是个实干家，鲁迅早就说过实干兴邦。实干家有目标，善于创造性地从不同的路线达成目标。</p>
<p>“很难说除他之外还有哪个人能如此成功地把一系列特质组合在一起：权威、丰富的经验、战略意识、自信心、人脉关系和领导中国转型所需的政治判断力。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《悉达多》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/xidaduo/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/xidaduo/">
        </link>
        <updated>2021-07-29T02:18:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p><strong>赫尔曼·黑塞</strong>（1877-1962）：德国作家、诗人。1946因《荒原狼》获诺贝尔文学奖。是一位孤独、漂泊、隐逸的诗人。</p>
<h2 id="作品简介">作品简介</h2>
<p>简单来说，就是讲述一位印度贵族青年悉达多的求道之旅，这次旅途是他终其一生的旅途，直到小说最后悉达多才找到他一直想要的，他才体验到万事万物的圆融统一。</p>
<h2 id="我的感悟">我的感悟</h2>
<p>“我看不懂，但是我大受震撼”<br>
与其说是一本小说，倒不如说是一本哲学书。前半部分倒还能明白其中的逻辑，理解起来也非常的流畅。前面悉达多等人的寻道颇像程朱理学，通过格物致知，找到宇宙终极奥义。悉达多慢慢发现，这种寻道方式失去了自我，让自我迷失。后半段却又看得到心学的影子，他的顿悟和王阳明龙场悟道并无差别。这种东方的哲学到终点都是归一的吧。</p>
<p>小说除了主角悉达多外，还有五个主要人物。跟随悉达多一起问道的乔文达，到最后也只是一个有资历的沙弥；已经成佛了的佛陀乔达摩，文中简单透露了一下他的修行的过程，就像是另外一个悉达多；船夫是另外一个不成名的已得道的佛（可以理解为扫地僧），就是他将悉达多领进门；女妓作为悉达多在情欲上的导师；商人作为悉达多在财富上的导师。后两个人都让悉达多深刻地认识自身并入世，船夫则作为主要帮助悉达多出世的人。</p>
<p>悉达多最后领悟到了什么？到最后，他能体会到万事万物的喜怒哀乐，与万事万物圆融统一，与万事万物达成和谐统一。没有生与死，没有变与不变，没有瞬时与永恒，或者说都有，都存在。所以当消除了所有的矛盾对立与冲突，那么人便是和谐的，人便是无我的，没有什么能引起内心的波澜，因为万物于我眼都一样。</p>
<p>一定要看<strong>姜乙</strong>翻译的哦，翻译的像诗歌一样美，当然本来也写得像诗歌，这才是翻译吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《少年维特的烦恼》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/shaonianweitedefannao/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/shaonianweitedefannao/">
        </link>
        <updated>2021-07-25T02:10:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p><strong>歌德</strong>（1749—1832）：德国思想家、作家、科学家。以诗歌、戏剧和散文作品见长。代表作品：《浮士德》、《少年维特的烦恼》。</p>
<h2 id="故事梗概">故事梗概</h2>
<p>这是一本小说，带有自传性质的小说，大部分故事情节起源于作者生活，而又高于生活。写作形式是书信体，可以说是作者写给好友/我们的书信，更可以理解成作者的日记。写作风格是像诗歌般，像散文般（矫情），但又不得不承认，作者的文笔流畅瑰丽，不止停留在表面，内里的思想也有其深邃性。看下来，你会同情少年维特，你会感同身受，会有些许唠叨（像事儿妈一样），但却真实，爱情的折磨也不过如此吧。这个作品文学性很高，不知不觉就被熏陶，对人的内部心理剖析得深刻且细致（毕竟小歌的确是真实经历过这种折磨）</p>
<p>少年维特爱上了已与他人（阿尔伯特）订婚了的少女绿蒂，爱得死去活来的爱，是一种可望而不可及的爱，这种爱折磨着维特，让其郁郁不得志，生活失去了颜色，生命也终走向了终点。</p>
<h2 id="观点分析">观点分析</h2>
<p>里面对于自杀有这样两种观点，我觉得都挺有道理。</p>
<p>“某些行为的发生无论处于什么动机，其本身总是一种罪恶”——这是一种道德主义，不总是正确，道德功利主义是对道德主义与功利主义的一种折衷，更有现实意义。</p>
<p>“自杀只不过是软弱的表现罢了，因为比起顽强地忍受痛苦生活的煎熬，死当然要轻松得多”——同意这种观点不乏人在，站在理性的角度思考是这么回事，但是请看看下面的辩驳：</p>
<p>“人的天性都有其局限：它可以经受欢乐、悲伤、痛苦到一定的限度，一旦超过这个限度，他就将毁灭。这里的问题并不在于他是软弱还是坚强，而在于他能不能经受得住自己痛苦的限度，无论是道义上或肉体上。”</p>
<p>“请看一看人在狭隘的天地里，各种印象对他起着什么作用，是怎么确定他的思想的，直至最终不断增长的激情是如何夺取他冷静的思考力，以致使他毁灭的。”</p>
<p>“沉着而有理智的人虽然对这位不幸者的处境一目了然，虽然也劝说他，但都是徒劳的！正如一个健康人站在病人床前，却一点儿也不能把自己的精力输送给病人一样。”</p>
<p>“人总归是人，当一个人激情澎湃，而又收到人性局限的逼迫时，他即使有的那点儿理智也很少能起作用，或者根本就起不了作用。”</p>
<p>总结来看，作者觉得到了自杀边缘的人，就像得了绝症的人，不管是身体上还是精神上，都面临着巨大的摧残。这个时候你给他说“活着就意味着一切，活着意味着无限可能”，就像站在患有绝症的病人床前对他说“你一定会好的，一定要坚持”一样的无力且苍白，倒有种站着说话不腰疼的感觉。</p>
<p>那遇到这种情况要怎么办呢？首先对于自身而言，最好就不要有这种念头，所以就需要武装自己，从各个方面来武装自己的大脑，武装自己的头脑，那么即使面临各种摧残，精神或物质，那么我都可以一一化解，或者说精神或物质还尚存一息。所以要多看书，看看那些伟大的灵魂，那些坚韧的灵魂，与他们对话，向他们学习；多出去走走，看看，你会知道与你处境相同的人也不少，看看他们是怎么处理的，看得多了，你的心境也会变得广阔起来，就想这广阔的天地般；多学习，学习各种先进文化与知识与思想，让自己变得强大，那么就可以应对各种挑战。</p>
<p>那有了这种念头怎么办？首先对自己坦诚，当然可以对别人也开诚布公更重要，让自己去直面目前遇到的问题，不要去逃避，找到自己的病症最重要，当然这对欲要帮助自己解决问题的人一样。知道问题所在，那么就有了目标，在这种棘手的问题下，有时候“办法总比困难多”变得不那么现实，但是，请不要放弃任何一种可能，也请打开心房，打开这种可能性，让能够帮助你的人帮到你。</p>
<p>我们不能把一切都归诸到人自身，我们不能以最高标准来衡量一个人，求全责备固然来得容易，一窥全貌却并不总是有人做到。我们没有办法知道他背后所经受的，知道后你觉得你会比他做得好？我们往往会把别人的成功归诸于环境，而将别人的失败归诸于自身，而对于我们自己却恰恰相反，心理学上称为“基本归因错误”。且不要求我们能做到更客观一点，至少我们可以多问问自己在不同情况下到底环境和人自身特性的力量哪个更大。</p>
<p>能做到客观科学看一件事一个人哪有那么容易！只求更客观、更科学！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《窗边的小豆豆》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/chuangbiandexiaodoudou/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/chuangbiandexiaodoudou/">
        </link>
        <updated>2021-07-21T14:41:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="简介">简介</h2>
<p>这是日本作家黑柳彻子的一部自传体作品，以第三人称的口吻描述了“小豆豆”（作者）上小学期间的生活性故事，这些经历也是作者的真实经历。故事大约发生在二战前后。</p>
<h2 id="读后感">读后感</h2>
<p>这本书最让人感动的是巴学园校长小林宗作先生的教育理念，小林校长的原话是：“无论哪个孩子，当他出世的时候，都具有优良的品质。在他成长的过程中，会受到很多影响，有来自周围的环境的，也有来自成年人的影响，这些优良的品质可能会受到损害。所以，我们要早早地发现这些优良的品质，并让它们得以发扬光大，把孩子们培养成有个性的人。”所以基于此，我们可以看到小林校长他尊重小朋友，是很真挚地尊重小朋友，平等信任地看待对方，这就是绝大多数人做不到的地方。所以他可以认真听小豆豆一直唠叨四个小时，他关心每个小朋友，他给予小朋友们很大的主动权并信任他们。他重视小朋友们知识的获取，也重视学生生活习惯、心理健康、社会情理等方面的塑造。<br>
我觉得尊重是第一出发点，可是我们没有耐心也不会认真去对待小孩，包括绝大多数的父母对待自己的小孩。很多时候大人就是独裁者，决定小孩的一切，实际上挺可悲也挺残忍的。所以我认为每一对在成为父母前至少先好好学习一下如何做一对合格的父母，再去为人父母。<br>
就作品本身来说，小豆豆的心理描写也是非常细腻真实，一个活灵活现的小豆豆跃然纸上。<br>
真羡慕小豆豆啊</p>
<p>“教育，就是要蹲下，看看孩子们所看的高度”——引用自豆友@Vamei</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《乡土中国》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/xiangtuzhongguo/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/xiangtuzhongguo/">
        </link>
        <updated>2021-07-17T14:07:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[TOC]</p>
<h2 id="起">起</h2>
<p>这是一本探讨中国社会结构的社会学著作，费孝通先生从乡土社区、社会传递、家族制度、道德观念、权力结构、社会规范、社会变迁等角度分析、解剖了中国乡土社会的结构及其本色。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>籍贯：江苏吴江市</p>
<p>院校：燕京大学，清华大学等</p>
<p>职业：社会学家，人类学家</p>
<p>成就：赫胥黎奖章等</p>
<p>作品：《江村经济》等</p>
<h2 id="乡土本色">乡土本色</h2>
<p>“从基层上看，中国社会是乡土性的”</p>
<p>这一篇讲了乡土社会的一些特点。</p>
<p>首先乡下人种地谋生，离不开土地，所以与“土里土气”联系在了一起，这种靠种地生计的人是粘在土地上的，即世代定居为常态，迁移是变态；</p>
<p>家庭是最基本的抚育社群，村落是中国社区的基本单位，村落之间是孤立和隔膜，所以说乡土社会的生活具有地方性，这是一个“熟悉”没有陌生人的社会；</p>
<p>乡土社会是礼俗社会，而不是法理社会，通过约定俗成的规矩来维系这个社群，因为在悠长的岁月里，一代代的人的传承，于是我们对一切人物事景都那么熟悉。</p>
<h2 id="文字下乡">文字下乡</h2>
<p>乡下人“愚笨”？</p>
<p>这一篇解释了世人对于乡下人刻板印象（乡下人愚笨）。</p>
<p>深究一下正确的说法应该是乡下人的知识不及人，但是不能说智力不及人，那乡下人为什么不需要文字知识呢？下面从空间上和时间上说明。</p>
<p>空间上：乡土社群是“面对面的社群”，熟悉得不能再熟悉。而文字传情达意是不完全的，所以对于这种不完善的工具，也就没有必要舍弃比较完善的语言而采用文字交流了。</p>
<p>而语言在少数人之间还有“特殊语言”，所谓的“行话”，内行人一说就懂，“此处无声胜有声”，因此在熟人社会，语言都是多余的，完全可以“眉目传情”~</p>
<p>时间上：人是通过学习，联系记忆，总结历史规律与经验来指导未来的生活，这种学习需要建立在一套象征体系上，即语言，“词”，一切文化中不能没有“词”，但是可以没有“文字”，所以乡下人可以没有“文字”。</p>
<p>有需求就会带来供给，但是乡下没有“文字”的需求。乡下是一个安定的社会，“鸡犬相闻，老死不相往来”，历世不移，同一戏台上演着同一的戏，每一代的经验都相差无几，所以经验无需不断累积，只需一代一代保存。一个村子即使有一打的“王大哥”，也绝不会认错了人。因此，语言已经足够传递世代间的经验，口口相传，不会遗漏。</p>
<p>“只有乡土性的基层发生变化，文字才能下乡”</p>
<h2 id="差序格局">差序格局</h2>
<p>乡下人很自私？</p>
<p>“我们的格局不是一捆一捆扎清楚的柴，而是好像把一块石头丢在水面上所发生的的一圈圈推出去的波纹”</p>
<p>这一篇厘清了中国社会结构和西方社会机构的区别。</p>
<p>西方有着界限分明的社会结构，团体间是这样，家庭也是这样，而中国的“家”，你懂的，很有弹性的，二姑姑小舅子都可以算进去。</p>
<p>在乡土社会中，每个人都是他社会影响所推出去的圈子的中心。这里可以用最短的超短篇小说来说明——网。不仅亲属关系如此，地缘关系也是这样，“街坊领居”范围的大小同样依中心势力而定。</p>
<p>总结来看，这种乡土结构像水的波纹一样，一圈圈推出去，愈推愈远，也愈推愈薄。不同的场合有着不同大小的波纹，这种架构是不变的，变的是用这架构做的事。这就是差序格局。</p>
<p>这是自我主义，一切价值以“己”为中心；而西方的个人主义，一方面强调平等观念，统一团体的各分子地位相等，个人不能侵犯大家的权利，另一方面是是宪法观念，团体不能抹杀个人，只能在个人愿意交出的权利上控制个人。</p>
<p>所以在这个能放能收、能伸能缩的社会，就可以明白中国传统社会的“自私”了。“中国传统社会的一个人为了自己可以牺牲家，为了家可以牺牲dang，为了dang可以牺牲国，为了国可以牺牲天下”。</p>
<h2 id="维系私德">维系私德</h2>
<p>这一篇讲述了西方“团体格局”和中国“差序格局”的区别。</p>
<p>西方“团体格局”有两个前文提到的观念：每一个人在神前平等；神对每个个人平等。</p>
<p>“差序格局”在很多方面相反，以自己为中心，“克己复礼”，中国传统中没有不分差序的兼爱，即缺乏团体道德。中国的道德和法律，都在自己私人的关系网中有所伸缩，对于不同的对象，有着不同的道德标准。实际上看，这种“差序格局”适用于中国所有的社会。</p>
<h2 id="家族">家族</h2>
<p>这一篇讲述中国乡土社会社群“家”的性质。</p>
<p>任何文化中，家庭总是富裕被赋予除生育之外的功能，在西方这个社群有比较严格的团体界限，而在中国可以依需要沿亲属差序向外扩大，在结构上就是一个氏族，再扩大就是一个部落，当然，也可以有大有小，所以也是一个一贯的、单系（以父系）为主的差序格局。感情和纪律相斥，因此在家庭中，夫妇间相亲相敬，所以乡下的夫妇大多是工作上的合作无间，感情上却有比较大的距离。</p>
<h2 id="男女有别">男女有别</h2>
<p>“乡土社会是一个男女有别的社会，也是个安稳的社会”</p>
<p>这一篇讲述中国传统感情定向的基本问题。</p>
<p>文化规定感情发展的方向，叫做感情定向，感情引发行为。感情的激动改变原有的关系，具有破坏和创造的作用，因此，未来维护固有的社会关系，需要避免情绪的激动。</p>
<p>稳定社会关系的力量，不是感情而是了解。西方的文化观喜欢冲突，生命就是阻碍的克服，未来就是无穷无尽的创造与改变，而乡土社会是乐于接受现实，安于其位并维持它。因此由前文可知，乡土社会是极其了解彼此的，所以乡土社会是极其稳定的。</p>
<p>唯一阻碍了解的是生理上的差别，即男女两性。这种区别是为了生育，生育又规定男女的结合，结合的过程就是求同的过程，不断克服阻碍的过程，所以感情是激动的，乡土社会为了稳定是不允许这样的存在，所以不许有某种安排使得不发生激动性的感情，即承认“男女有别”，不必求同，在生活中加以隔离，因此男女授受不亲，因此男女只需要在行为上按照规则合作，心理上不需要协恰。</p>
<p>哈哈，所以男女有别的界限，使中国传统的感情定向偏于同性方面发展，所以实际中国社会的同性恋和自我恋很普遍。</p>
<h2 id="礼制秩序">礼制秩序</h2>
<p>这一篇讨论“人治”与“法治”的异同。</p>
<p>“人治”与“法治”不在于人和法两字的区别，实际上法治也是由人来实施的，而是两者在维持秩序时所用的力量和所根据的规范的性质。</p>
<p>在鸡犬相闻不相往来的小社群里，社会秩序无需外力，只需要凭自身“道德”规范，“无为之治”，理想的社会就是这种“无政府”状态。这就是礼治社会。</p>
<p>礼治社会不是说这种“礼”就是好的，“礼”是一种社会公认合式的行为规范。当然法律也是一种行为规范，区别在于有无国家权力的维持。</p>
<p>传统是累积的经验，文化就是传统。历经千百年考验进化选择下来的传统，不必知道背后的道理，只需照做，就可以产生某种价值，所以渐渐就对传统有了某种敬畏之心。人服礼是主动的，这是教化后主动的服膺，实际上背后也可以说有某种力量的维持，违背道德之后是否有羞耻感呢？传统的效力无法保证，因此有了法律，强制服从，毕竟道德有高有低。</p>
<h2 id="无讼">无讼</h2>
<p>这一篇讨论乡土社会对于诉讼的看法。</p>
<p>乡土社会维持社会秩序是通过教化，而不是打官司，“这个人真是没有规矩”，偷偷越过规则的人是败类无疑。在乡村的调解就是一种教育过程，一般由本社群极有威望的人作为仲裁，而且往往很有效。</p>
<p>目前法律还没有”触及“到乡土社会，乡土社会对于社会规范有自己的一套看法，所以在某些冲突上往往由法律判定的结果并不服民众，所以法律下乡还需要很长的路要走，当然最开始还是需要文字下乡。</p>
<h2 id="无为政治">无为政治</h2>
<p>这一篇讨论乡土社会的权力结构。</p>
<p>社会权力有两种，一种是压迫反抗的，叫“横暴权力”，另外一种是基于社会契约发生的，共同授予的权力，叫“同意权力”。社会分工越细，同意权力越大。在天高皇帝远的乡土社会，名义上的”横暴权力“是挂名的无为的，乡土社会是小农经济，所以同意权力的范围也非常小。</p>
<h2 id="长老政治">长老政治</h2>
<p>引入教化权力来继续探讨乡土社会的权力结构。</p>
<p>不能说乡土社会就是民主的，乡土社会的权力是教化性的，这就是千百年来发展选择下来的传统，礼制，如铜墙铁壁般，有些是强制性的，强制发生权力。</p>
<p>”孩子碰着的不是一个为他方便便设下的世界，而是一个为成人方便所布置下的园地。他闯入进来，并没有带着创立新秩序的力量，可是又没有个服从旧秩序的心愿。“</p>
<p>不过不能说这种教化就是剥削性的，这种教化可以说一方面为了社会，一方面为了被教化者。变化很少的社会是稳定的，依靠传统教化，乡土社会就是这种社会。在稳定的社会，我现在遇到的问题都是先人所遇到的，所以只要比自己年长的人，都可以是我之”师“，所以有长幼之分，长幼原则的主要也表示了教化权力的重要。而文化不稳定时，社会发生较大的变迁时，这种教化的权力就变弱了，相比于变化，顽固守旧则无法适应这种社会，因此很容易明白现代化社会的变化。</p>
<h2 id="血缘地缘">血缘地缘</h2>
<p>这一篇讨论乡土社会的血缘社会性。</p>
<p>血缘关系的基础是年长的对年幼的具有强制的权力，血缘社会是稳定的，血缘是稳定的力量。什么”张家沟“、”李家屯“可以说明乡土社会的血缘关系的重要性，特别是乡下人，对于家乡情结还是很重的，即使远在他乡异国，也依然在保存着与家乡的联系，当然外来人是很难融进另外的村落，如”客家族“，这些是”陌生人“。</p>
<p>血缘关系限制着冲突与竞争，有着剪不断理还乱的关系，互相欠着分不清的人情。所以在亲密的血缘关系中，商业是不存在的 ，他们的交易靠人情来维持。所以乡土社会也会想办法来撇清这种关系，例如市集交易。</p>
<p>地缘是从商业中发展出来的社会关系，是契约社会的基础，相当于淡化了血缘关系，依靠于地理位置为纽带联结。</p>
<h2 id="名实分离">名实分离</h2>
<p>这一篇讲述乡土社会在很慢的变动中形成的变动形式。</p>
<p>社会继替是指在固定的社会结构中的流动，社会变迁指社会结构本身的变动。在慢慢的变动的社会中，长老权力占主导。社会之所以发生变动，是因为旧的社会结构不适应了新的环境新的事物，已不再满足当下人的需求，因此这个时候往往天降猛男，他提出新办法，新组织，时势造英雄，所以这也叫做时势权力，所以也可以知道这种权力在安定的社会是基本不存在的，而且也有很多的传统来巩固这种稳定的传统，如孝道对长老权力的巩固。</p>
<p>乡土社会环境固定，“三年无改父之道”，反对被长老权力压制冲淡，成了“注释”，传统不允许反对，但是只要表面承认这种形式，内容却可以经注释而改变，所以在表面无违下，事实可以被歪曲，所以虚伪是难免的，所以发生名实的分离。随着社会变迁的增加，名实分离愈加严重。</p>
<p>“挟天子以令诸侯的结果，位与权，名与实，言与行，话与事，理论与现实，全部趋于分离了。”</p>
<h2 id="欲望需要">欲望需要</h2>
<p>这一篇将讨论乡土社会的欲望与合于生存的印合。</p>
<p>相比大家都知道那只“看不见的手”，在经济活动中，每个人都按照自己最自私的打算，最后的结果对于各方都是最好的安排。每个人都按照自己的欲望与意志行事，都考虑自己的利益，社会却形成一个最好最融洽的秩序。特别在乡土社会中可以说明这种理论的一定正当性。</p>
<p>乡土社会的个人欲望是合于人类生存条件的，不是说一切都是。在乡土社会中欲望经了文化的熏陶可以作为行为的指导，这种印合可以说是自然选择的结果，由于乡土社会变迁缓慢，所以可以从容地调整以适应。在变迁很快的社会，生存的条件是“需要”，区别于欲望，所以我们需要营养的饮食和健康的生活习惯，我们需要科学的计划。而乡土社会是靠经验的，不需要计划，自然已经给它们选择了一个足以依赖的传统生活方案，按照自己的欲望去做就行了。</p>
<h2 id="终">终</h2>
<p>这本书我读了两遍，第一遍在地铁上，在家里，在办公室断断续续看完；第二遍专心的不间断看完。果然看书需要带着问题，带着自己的好奇心去寻找答案，这玩意可以对书有更深的理解。</p>
<p>这本书是费孝通最开始发表在报刊上的一篇篇文章，可以说是独立成篇，但是确实一个完整的体系。他带着我们绕到固有观念的背后，虽不能说有多准确，比较社会科学，但至少可以为我们看乡土中国多一个角度，不仅仅是中国的乡土社会，大部分可以直接说明整个中国社会，不过比较中国本质上还是乡土性的。</p>
<p>首先他大部分观点都是让人信服的，也是严谨的经得起历史的检验的，（至少对于我来说可以装逼一用），他站在一个客观中立的角度，向我们描述中国社会传统观点的背后原因，的确，这种观世态度更值得我们学习。</p>
<p>中国的社会传统让我们背负太多，这里面有维护社会稳定的要素，这是千百年来社会选择的产物，它们是铜墙铁壁，我们无法打破，无法撼动，只能撞得头破血流。社会是一个有机的整体，所有人都是社会的载体，没有所有人就没有社会，但是没有个人，就像死了一个细胞，对于社会是没有影响的。这个有机的社会，在不断发生着变迁与继替，在历史的洪流中，一部分人引领着潮流，一部分人被推着走，总体来看社会是在螺旋着上升。自然在运势，一旦到达那个不得不跃迁的奇点，便会天降猛男，带领着一群人跃迁到下一个时代。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《人生的智慧》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/renshengdezhihui/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/renshengdezhihui/">
        </link>
        <updated>2021-07-17T13:57:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[TOC]</p>
<h2 id="作者介绍叔本华">作者介绍——叔本华</h2>
<p>德国著名哲学家，唯意志主义和现代悲观主义创始人。富二代，家中极其有钱，所以才有时间精力和money写作搞哲学。其母亲比父亲年轻许多，也喜欢搞文艺，社交达人，喜欢开party，写言情小说，也就没空搭理儿子，所以两个人关系不怎样；两个人对于彼此的作品还互相鄙夷，所以在叔本华的作品里也看的到他对所有女性的鄙夷（哈哈，应该是受他母亲影响）。</p>
<p>小叔从小周游列国，所以见识颇多，影响颇广。小叔自尊心很强，应该也很有才，大一大二就学习各个专业的专业课，旁听生理学、天文学、气象学等，掌握7中语言，胸有大志，有点傲娇。</p>
<p>之后进入柏林大学当讲师，并不是很看得起名噪一时的黑格尔，所以当时选择了和黑格尔相同的授课时间（那时学生自由选择听哪个老师的课），哈哈，结果也没几个人听他的课。</p>
<p>再之后，在法兰克福定居，出过几部作品，平平无反响。小叔和康德很像，生活很有规律，不过更加的养生，看书写作坚持洗冷水澡，吹笛减压快速散步，看戏听音乐会吃大餐，喜欢和人唠嗑探讨哲学，还养了一条可爱的卷毛狗，真正的“小叔”。</p>
<p>65岁的封山之作《附录和补遗》才让世人关注到，不过“此刻的我站在路的尽头，老迈的头颅无力承受月桂花环”。</p>
<h2 id="作品简介">作品简介</h2>
<p>《人生的智慧》选自《附录和补遗》，小叔从世俗、实用的角度出发，向读者阐述诸如健康、财富、名声、荣誉、养生和待人接物所应遵守的原则。全书分为6章，前四章是一个系统，是小叔关于幸福的基本理论体系，他认为对幸福影响最重要的可以分为三部分：人的自身，人所拥有的财产，人所展现的表象。介绍和这三部分共占四章，第五章是具体的建议和格言，最后一章也算是对人生的看法。</p>
<h3 id="基本的划分">基本的划分</h3>
<p>接上，小叔将影响幸福的因素分为三部分。人自身即属于人的个性的东西，如外貌、气质、健康、人格等；人所拥有的身外之物即财产和其他占有物；人所展现的表象亦即别人的看法，如声誉、地位和名声，广义来看也算是身外之物……</p>
<p>所以可以看出，这影响幸福的因素可以归结为两类，内与外，主体与客体，所以，小叔更加强调主观能动性的重要性，本推送的序言就已经说明小叔的主旨，但是小叔也并没有全然否定身外之物的重要性，只是更加认同人的内在拥有对人的幸福才是最关键的。</p>
<p>何以见得，请听我娓娓道来~</p>
<h3 id="人的自身">人的自身</h3>
<p>小叔毕竟是哲学家，哲学家最擅长的就是辩论，所以这整篇文章有其逻辑性，而不是鸡汤美文一堆砌，同时也暗含心理学的观点，很能说服人。也喜欢引经据典，加以论证。</p>
<p>首先小叔从人的身体入手，他很看重身体健康对幸福的重要性，“我们的幸福十占其九依赖于我们的健康”。健康虽能增进愉快心情，但愉快的心情不完全依赖于健康，还和人自身特质有关，“愉快”型和“郁闷”型对同一件事情看法可能完全相反。</p>
<p>“人类幸福两个死敌是痛苦和无聊”，内在空虚导致了无聊，为了打发无聊，所以人们醉心于社交、娱乐和五花八门的奢侈与热闹，而精神世界丰富的人追求宁静和闲暇。这种观点贯穿于全文。此外，“愚蠢的人饱受无聊之苦”，人越是愚蠢，越是觉得无聊，因为他们想的是如何打发时间，而有才华的人知道如何利用时间，的确如此，精神丰富有才华的人就是希望有足够的闲暇来做自己喜欢的事情，即使是最平淡无奇的日常生活也能过得很有意义，“幸福属于那些自得其乐的人”。</p>
<p>小叔表示人也需要独立和闲暇，即还需要一笔小钱钱啦，毕竟如果还在为生存而烦恼那也可以过得很充足，但是很痛苦。所以在满足财务自由后，幸福才会变得相对简单。</p>
<p>此外，“只有真正的需求，才会有真正的快乐”，就正如爱因斯坦所推崇的学习方法一样，学习自己感兴趣的是不会感到劳累的。但是小叔希望我们追求生命的深度而不仅仅是长度，即前面所说的精神世界。</p>
<p>综上，这里主要考虑的是人的体质和智力上的素质，这些一定程度上和幸福成正比。这里说一下我的观点，我还是比较认同小叔的观点，精神世界丰富的人的确不容易感到无聊，聪明有才华的人也知道怎么利用时间，不过天才和愚蠢的人是两个极端，天才太过于敏感，反而容易因为与众不同而痛苦，愚蠢的人反而因为对痛苦的钝感无法察觉而幸福，所以上面的观点适用于天才和蠢人之间的人。不过高雅艺术和低俗趣味对于充足精神世界孰优孰劣，也需要细细讨论，作者并没有说到，或许没有明确的标准，但是我觉得越接近真善美的应该越能丰富精神世界吧。</p>
<p>有机会的话，或许可以试着与自己独处，享受一个人的时光，看看书，做做饭，听听歌，让自己生活也变得单调宁静，只有足够静的水，才可以反映出自己清晰的倒影。不过在这繁杂的世事中，人越来越难有机会与自己独处，也很难在自己心中筑篱采菊，毕竟人擅长入世不擅长出世，但也请慢一点，静一点，偶尔回头看，偶尔停下来，内省，慎独，就一会儿。</p>
<h3 id="身外之物">身外之物</h3>
<p>小叔定义的身外之物主要指财产，上面已经简要提及到一部分观点，“财富犹如海水，喝的越多越口渴”，之所以会觉得不满足，是因为期望在不断提高，但阻碍达成期望的条件因素保持不变。</p>
<p>他推崇人应该要有一门手艺，这样才会有源源不断的财富，同时学会投资理财。这里小叔diss了一下贫穷女子，说一旦有钱后就会变成暴发户（原因见前文）。</p>
<p>本章笔墨不多，大概是因为有钱的小叔在财产方面几乎不会遇到问题，所以也就没有深入钻研相关话题。我倒是对身外之物不嫌多，嘿嘿。</p>
<h3 id="人的表象">人的表象</h3>
<p>这一章，是笔墨比较多的一章。但是一开头就说我们所展现的表象对我们的幸福并非至关重要，一切都是虚荣心在作祟，这是人性的弱点。</p>
<p>正确评估自身价值和看待别人对自己的看法，对幸福是大有裨益的，小叔这么说道，那些在背后说我们坏话的人，搬弄是非的人，都是一群蠢人，思想肤浅，情操低下，根本不会提出什么有建设性的意见，如果我们在意，那就是太抬举他们了。然后小叔就沿着这个论点继续论证，让我们抑制这个人性的弱点。“我们必须清楚人民头脑里的认识和见解，绝大部分是虚假荒唐和黑白颠倒的”。这愚蠢的人性引发了三种问题：好胜、虚荣和骄傲，骄傲是发自内心的直接自我认同，虚荣是希望得到别人认同再间接的自我认同。</p>
<p>“最廉价的是民族自豪感”，这暴露了这个人缺乏个人引以为豪的素质，至少有可以自我感动的自豪感了。</p>
<p>具体的表象可以分为三种：地位、名誉和名声。地位在国家机器的运转中很重要，地位的价值是世俗常规的，效果是某种虚假的尊敬，不过在我们国家，地位所带来的包括前面和后面所提及到的。</p>
<p>“名誉是外在的良心，良心是内在的名誉”，所有人都有名誉感和羞耻感，因为有名誉感，所以我们产生了要得到别人良好印象的热切希望，所以我们重视他人的看法。因为人与人之间有各种不同的关系，所以针对这些关系有着不同的名誉，小叔列巨额了公民名誉、公职名誉、性别名誉、骑士名誉、民族荣誉。公民名誉是最广泛的定义，人人生而平等所拥有的权利，具有肯定的意味，这生而有之的名誉我们只需要保有就行；公职名誉是指公务员的职责，还包括为国家而效力的人；性别名誉是一种团队精神（小叔在涉及到女性的看法就蛮奇特，有点歧视女同胞的意味，放在现在，肯定会被女权主义者攻击hhh）；骑士名誉较特殊，骑士名誉不取决于一个人做了什么，而取决于别人对他做了些什么，取决于别人是否表现出他们的想法，如果说出来，如果自己不对这种看法做出补救，那么这种名誉就会失去，否则就像骑士一样去“决斗”，这种名誉对于东方人来说并不常见；民族荣誉及国家名誉，国家名誉要让人敬畏，所以结合了公民荣誉和骑士名誉。</p>
<p>名声是名誉的兄弟，名誉和人相互的了解相关，名声却先名誉一步，毕竟“名声在外”。由于小叔的名声迟到了，所以他认为名声维持的时间越长久就越迟到来（暗指他的名声将维持很长时间，的确），好东西在当时人的眼中不一定能发光，因为他们普遍思想水平低，但在之后总会被人发现价值。小叔还认为名声是喂养我们的骄傲和虚荣心异常稀罕、昂贵的事物，得到幸福的并不是名声，而是名声所带来的。</p>
<h2 id="总结建议格言">总结——建议格言</h2>
<ol>
<li>快乐本质上是否定的，痛苦本质却是肯定的，因为意欲的满足总是某种否定的作用，否定某些不满足来达到满足，从而实现快乐，“快乐不过是一场幻梦，但痛苦却是真正存在的”，我们不能以痛苦为代价去换取快乐，即使是冒风险，因为快乐是虚幻的，为什么要为虚幻的东西而付出肯定和实在的东西。没有痛苦的状态才是真正的、最大的幸福。所以小叔推崇居安思危，预防潜在的祸害，平凡宁静才是真。</li>
<li>烦恼一个人的事情越小越微不足道，那么他生活得越幸福，因为他目前正处于安逸舒适的状态，所以对烦恼极其敏感；期望和要求越少，幸福就越容易。</li>
<li>现今发生的事情只有到了一定年岁时才能深刻明白，才会对自己的一切有较为客观的评价。</li>
<li>把握当下，过去和将来都不真实和确切。</li>
<li>局限和节制有利于增进幸福；</li>
<li>吾日三省吾身，把以前对事情的判断和现在的看法，以前订下的计划及追求和最终得到的结果与满足互相比较。</li>
<li>不应该经常表现出对别人的看法与判断，因为有所偏颇且不妥，也可以表现出宽容的态度。</li>
<li>三思而后行，但也要留有余地，毕竟知识有限。</li>
<li>对于涉及痛苦和快乐的事情，都应该实事求是，把握想象力的闸门，平实求是。</li>
<li>慎独，自我约束，克制欲望。</li>
<li>加强身体健康。</li>
<li>生活，也让别人生活。</li>
<li>“我不准备改变他们，我要利用他们”。</li>
<li>推理、辩论一旦和别人的利益和虚荣心相抵触，那就不再产生任何效果。</li>
<li>见微知著。</li>
<li>在整个世界上流行的不是真正的尊重和真正的友谊，只是做得尽量逼真和自然的显示尊重和友谊的表面功夫。</li>
<li>人倾向于喜欢和比自己愚蠢的人交际。</li>
<li>我们信任别人，很多时候是因为自己的懒惰、自私和虚荣，懒惰是由于自己不去考察、发现和保持警觉，而宁愿相信别人；自私是因为谈论自己的需要引诱我们把一些事情吐露给别人；虚荣是因为我们讨论的事情是自身引以为豪的。</li>
<li>到底该做什么不该做什么，不应该以别人为榜样，毕竟人与人大不相同，需要自己的独到见解。</li>
<li>辩论的时候需要冷静不带激情地表达出来，因为认识力本质上是冷静的；</li>
<li>沉默是金，有时候需要以沉默来显示自己的明白。</li>
<li>交际哲学：“不爱也不恨，不说也不信”。</li>
<li>精明、力量和时运对人生的重要性。</li>
<li>祸福相依，遇到什么事情需要考虑到事情的另外一面。</li>
</ol>
<p>总的来说，小叔的建议和格言还是集中在出世和入世的平衡点，但对于某些观点还是有点偏激或偏执，如对女性堆的看法，有些观点还比较特别，从他所诉说的角度来看比较有意思，如对信任的看法，比较在点子上。总体来看和那些常见的处世哲学并无差别，但小叔说的比较具体，也比较通俗。</p>
<p>所以，还是比较推荐这部作品，因为作者是一位哲学家，所以从他的角度熬制的鸡汤，还是很有营养的，不管怎样，总还会吸收到一点营养吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《故事新编》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/gushixinbian/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/gushixinbian/">
        </link>
        <updated>2021-07-17T12:47:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[TOC]</p>
<h2 id="新故事新演绎">新故事，新演绎</h2>
<p>在这里开一个坑，聊聊鲁迅先生这本久负盛名的《故事新编》，不能说能读懂，但希望重新了解一下鲁迅先生，有收获更好！</p>
<p>这本书跨度很长，1922-1935，“从严肃，到油滑，到生死”（严肃/油滑应该指写作风格？），可是内容却不长，150页32开纸（一个手掌大）。</p>
<p>主要内容从序言里可以看出是取材于古代和现代，即对于传说和童话地现代化的改变，加入了鲁迅式的讥讽。但在这本书里可见鲁迅想象力之瑰丽，修辞之丰富，其他读者说是“一碗怪味汤”，极有意思。</p>
<p>除去序言有8个主题，接下来就一个一个地说起，说点我觉得有意思的，和一些启发。</p>
<ul>
<li>补天</li>
<li>奔月</li>
<li>理水</li>
<li>采薇</li>
<li>铸剑</li>
<li>出关</li>
<li>非攻</li>
<li>起死</li>
</ul>
<h2 id="补天女娲造人和补天">补天——女娲造人和补天</h2>
<p>整个故事简单来说就是在讲女娲造人和女娲补天。</p>
<p>开始看感觉不像是我小学时读到的鲁迅风格，像散文，“桃红和青白色的斗大的杂花，在眼前还分明，到远处可就成为斑斓的烟霭了”，鲁迅先生变温柔了（手动滑稽）？总的来说他描绘了一幅壮丽的初创世景象。</p>
<p>女娲叫伊（让我想到伊甸园？），整个故事线以及女娲的动机都充满了随机性与偶然性，或者就是鲁迅所说的“油滑”。例如，女娲造人是因为无聊捏泥人玩，不知怎的就变成人了；之后捏累了，随意摸到了一株紫藤，将其忘泥里一混一甩，大大增加了生产力，生产质量却下滑了（这是鲁迅在讽刺后来人不如前代人了吗？过度解构哈哈哈）；之后还说道巨鳌移山可能是因为碰巧，“模模糊糊的背了一程后，便走散去睡觉”。反倒是人，为这种偶然性赋予了宿命论。</p>
<p>那我们来看看鲁迅在这里面的讽刺都在什么地方。女娲辛勤地造人与奉献，最后的人在女娲尸体的肚皮上安营扎寨，因为这一处最膏腴，奉献却并没有得到应有的回报，当时的社会就是那样的吧；女娲赤身果体，小人儿说她是“禽兽行”，就像是在当时女同志如果穿裸露点的衣服（洋装）就会被人讥讽为**；女娲听不懂文言文且觉得烦，“够了够了，又是这一套”，当时好像是鲁迅号召白话文运动。所以，这篇文章是鲁迅先生号召对人性的解放，对思想的解放。鲁迅的笔堪称手术刀啊！</p>
<p>总的来说，这篇文章和小学鲁迅给我流下的印象不同，小时候觉得他毒辣，高不可攀；如今看来他也是温柔的，平易近人。他笔下的也只是针砭时弊，在这种艺术形式的表现下感觉那么有深度和有趣。所表现的这些价值观难道离我们很远吗？</p>
<h2 id="奔月嫦娥奔月和后裔">奔月——嫦娥奔月和后裔</h2>
<p>这个小节讲后羿与嫦娥&amp;嫦娥奔月的故事。</p>
<p>时间节点在后羿射日之后，后羿也已经有了飞天的丹药。后羿后羿和嫦娥打猎为生，但后羿由于不懂可持续发展的道理，方圆很多里的猛禽都已消耗殆尽，生活条件每日况下。嫦娥抱怨吃乌鸦的杂酱面，后羿也没办法。有一天去很远的地方打猎，路上还遇到了小人逢蒙想要杀害后羿，但未遂，后羿也没当一回事。回到家中才发现嫦娥已经独自奔月，欲射月，却也没能射下来。</p>
<p>后羿胸襟坦荡、善良且很爱嫦娥并对嫦娥好。</p>
<p>改编前的嫦娥奔月是因为逢蒙在和嫦娥抢丹药的时候，嫦娥不得已而吞下的结果。</p>
<p>这样的改编讽刺什么我也无法妄加揣测。</p>
<p>看来下别人的说法，后羿最开始寅吃卯粮，不懂变通，这位大英雄慢慢开始和时代脱轨落伍；最后一段才表露出他的转变，开始脚踏实地，不再抱怨，一切从实际出发。听起来还挺有道理，不知道这样的分析是不是过度解构了，但这样的启发还是蛮有益处的。如何才能不被时代所淘汰，与时俱进，吸收新想法拥抱新事物，用开放的心态去认识新鲜事物，脚踏实地，不好高骛远，遇到问题不总是抱怨环境，想想是不是更多是自身的问题，因为对于自身的改变是最好改变的，大环境改变起来还是有困难的。</p>
<h2 id="理水大禹治水">理水——大禹治水</h2>
<p>这一节是在讲大禹治水的故事。</p>
<p>在这一篇里我只能说鲁迅先生对古典文学了解之广且深，都玩出花样来了；而且中西结合，其间夹杂了不少的西方哲学和文化，丝毫不觉得有违和感；里面的每一个设定都好像若有所指，有所根据，这种间接的讽刺就正如当下电影艺术里藏着的彩蛋。只可惜不能与伟人同一个时代，所以好多梗无法洞悉，只能从自身的角度本世纪化其思想。</p>
<p>先说一下我自身理解的几个梗或者用意。在水灾泛滥的困世，有一个文化山，山上有许多学者，（这些学者好像都有原型，包括潘光旦、顾颉刚……）学者只会高谈阔论，和我们在街边看到的下象棋大爷们差不多，指点江山挥斥方遒，激扬澎湃地谈治国理政，对，嘴上说得老厉害了。来当地考察的官员也是一派“官员作风”，钓钓鱼，吃吃海鲜，潇洒极了，也不清楚人民真实地情况，倒以为人民已经适应了这样的水上生活。最后天降猛男大禹，力排众议，成功治水，这里的大禹，正如上一篇之后的后裔，脚踏实地，实实在在，怎样对人民有利怎么来，油滑的时候也油滑，干实事的时候也干实事，或许鲁迅认为这样的人才能救国吧。</p>
<p>看了看别人的理解，才发现自己还是太单纯，迅哥儿的深度岂是我等小儿能抵达的。网友说这是篇《鲁迅谈治国理政》，旭哥儿认为怎样的人才能救国呢？</p>
<p>“愿意走入人民群众中，访山川河海，听百姓心声的实干家；愿意用心去了解中国人民，勇于用行动替百姓排忧解难，真正和人民群众站在一起；重调研，讲策略，搞创新，拼方法，行事果敢，勇于担当。”</p>
<p>这么看来，鲁迅讽刺的那些人都还存在，所追捧的猛男标准似乎也很有道理，真乃神人也！</p>
<p>倘若鲁迅能来当代写一个剧本，该是多么有趣且富有艺术性的电影/电视剧。</p>
<h2 id="采薇伯夷叔齐">采薇——伯夷叔齐</h2>
<p>这个小节讲的是伯夷叔齐的故事。</p>
<p>看之前了解了一下原版故事，感觉也没有改变多少。伯夷和叔齐两兄弟原是王室子弟，两人不约而同礼让王位，都离开了王国并在半路上相遇，之后相依为命。路遇周武王伐纣，认为其不让其父入土为安是不孝，臣子讨伐君主是不仁，发誓不食周黍。跑到一处山上采野菜而食，最后饿死。</p>
<p>普天之下，莫非王土。两个人挺悲哀的，前脚刚夸下海口说不食周黍，后脚周武王就统一了天下，蛮戏剧化的，命运像是开了一个玩笑。</p>
<p>感觉伯夷比弟弟叔齐更加冥顽不灵，弟弟叔齐非常尊敬兄长，当然有一部分也许是教义使然。</p>
<p>旭哥儿给出了一个可能性结局的解释。或许是上天被伯夷叔齐的执拗所感召，竟然有一只母鹿🦌跑来让他们挤奶喝，不知是饱暖思淫欲，他们竟然动了想尝尝这肥美的鹿肉的心思，母鹿似乎是看穿了他们的心思，之后就不再来了。再之后，就饿死了……</p>
<p>对于我的启发，我觉得我们不应该轻易给自己设限，不然像是给自己带上了枷锁，那些所谓的道德教义，有时候不一定就适用于当下，所以的确是需要整个人生去体会去辨认什么适用，就像旭哥儿上一篇所说的做一个实干家，脚踏实地，实事求是，解放思想，一切从实际出发。（小平同志肯定看过鲁迅的文章）</p>
<p>下面是从知乎网友 @要一命通关的小W 看到的观点：</p>
<p>“鲁迅想讲的是，对于不合时宜的反动观点和看法，就是要直率批评；对于对手的所谓道义责难，更不应该背上心理包袱。任这些尚存贪心的沽名钓誉的遗老们自生自灭，青年们才能将全力投入对中国未来命运的探索中。”</p>
<h2 id="铸剑眉间尺复仇">铸剑——眉间尺复仇</h2>
<p>这个故事讲的是干将莫邪之子眉间尺为其父干将复仇的传说。</p>
<p>干将和莫邪用一块绝世好铁为楚王打造绝世好剑，干将莫邪偷偷造了两把剑，雄剑和雌剑，雄剑留了下来，雌剑献给了楚王，楚王为了保证这把剑的“唯一性”，将干将灭口。干将莫邪之子眉间尺长大为其父报仇，中间还冒出个黑色人，最后是这个黑色人杀了楚王。</p>
<p>这是一个复仇的故事，眉间尺很爽快地把自己头颅割下只为复仇，不清楚这个黑色人是一个怎样的存在，抽象化什么意义，他们之间的对话都很奇怪：</p>
<p>“我一向认识你的父亲，也如一向认识你一样。但我要报仇，却并不为此。聪明的孩子，告诉你罢。你还不知道么，我怎么地善于报仇。你的就是我的；他也就是我。我的灵魂上是有这么多的，人我所加的伤，我已经憎恶了我自己!”</p>
<p>莫非这个黑色人就是眉间尺他自己，最开始的眉间尺是性情温和，富有同情心的，这样的人去复仇是不可能的，而且是为自己父亲复仇，这样容易使内心牵绊无法理智地复仇；所以或许只有在消灭怜悯心与感性才有可能复仇，即黑色人的境界。</p>
<p>这一篇感觉挺晦涩，虽然也可以当作武侠爽文来看，但这样理解少了鲁迅的味道，罢了。</p>
<h2 id="出关老子出关">出关——老子出关</h2>
<p>出关讲的是老子出关的故事。</p>
<p>“大家在关口目送着，去了两三丈远，还辨得出白发，黄袍，青牛，白口袋，接着就尘头逐步而起，罩着人和牛，一律变成灰色，再一会，已只有黄尘滚滚，什么也看不见了。”蛮诗意浪漫的一句话。</p>
<p>对于老子出关的原因，鲁迅在这里猜测的是老子为了成全弟子孔子的学说，道不同不相为谋，孔子主张入世，老子主张出世，所以老子选择成全……不过在这里孔子的确有点逼人的感觉。</p>
<p>老子要出关时，被一个海关拦下，试图瞻仰一下老子的道义，讲了一节课，可都没有听懂，最好让老子写下讲义，希冀能倒卖个几个钱。愈加凸显了老子的孤独。</p>
<p>怎么说呢，当时的背景好像是提倡“尊孔复古”，鲁迅在这里描写了孔子人设的崩塌，意在讽刺这种运动，倒不是因为不喜欢孔子的学说，可能是单纯不喜欢这样的运动。</p>
<h2 id="非攻墨子非攻">非攻——墨子非攻</h2>
<p>非攻讲的是墨子的故事。</p>
<p>看这个让我想起了《邹忌讽齐王纳谏》，但是墨子更多了一点人情味。墨子主张“非战”、“兼爱”，当听说强大的楚国要攻打贫弱的宋国，于是长途跋涉去劝说楚王等人放弃此目的。</p>
<p>这一篇里感觉有许多有意思的话，可以看看：</p>
<p>——“你还不是讲些行义么？”公输般道。“劳形苦心，扶危济急，是贱人的东西，大人们不取的。他可是君王呀，老乡！”</p>
<p>——“那倒也不。丝麻米谷，都是贱人做出来的东西，大人们就都要。何况行义呢。”</p>
<p>——“我这义的钩拒，比你那舟战的钩拒好。”墨子坚决的回答说。“我用爱来钩，用恭来拒。不用爱钩，是不相亲的，不用恭拒，是要油滑的，不相亲而又油滑，马上就离散。所以互相爱，互相恭，就等于互相利。现在你用钩去钩人，人也用钩来钩你，你用拒去拒人，人也用拒来拒你，互相钩，互相拒，也就等于互相害了。所以我这义的钩拒，比你那舟战的钩拒好。”</p>
<p>墨子符合之前鲁迅所定义的英雄，是心中有大爱有人情味儿的实干家，或许这一篇是我觉得最温暖的一篇文章。可到最后，墨子让楚王打消了攻打宋国的计划，当墨子路过宋国时：</p>
<p>“一进宋国界，就被搜检了两回；走近都城，又遇到募捐救国队，募去了破包袱；到得南关外，又遭着大雨，到城门下想避避雨，被两个执戈的巡兵赶开了，淋得一身湿，从此鼻子塞了十多天。”</p>
<h2 id="起死庄周">起死——庄周</h2>
<p>这个讲的是庄周的故事。</p>
<p>这个故事蛮有意思，经历了几次剧情的转折。庄子路过一荒地，见有一具白骨，觉其可怜，遂招司命大神让其起死。</p>
<p>回生的汉子原是商朝一平明百姓，访亲途中被强盗所害。现在是赤条条一丝不挂，以为自己只是睡了一觉，怕不是这老头把衣服都扒了？</p>
<p>所以两个人就扯皮拉筋，他不相信庄子的那套起死的说辞，庄子这次还真没叫来司命大神来，场面一度尴尬，像极了被碰瓷的场面……庄子吹警笛叫来了一个巡士（警察），开始也要抓庄子，之后认清原来是大名人，然后庄子得以脱身。</p>
<p>之后这汉子又和巡士扯皮，希望巡士可以给他一个交代，毕竟现在赤身果体。巡士也没办法，只能拿出警笛狂吹起来……</p>
<p>原本的故事是这汉子不想被复活，觉得死了比活着更舒坦。改变的故事就有趣得多了，这里面还看到了鲁迅序言里所说的“油滑”：</p>
<p>“请大神随随便便，通融一点罢。做人要圆滑，做神也不必迂腐的。”</p>
<p>庄子为了起死这无名氏，竟也开始变得油滑。庄子是道家，无欲无求，连司命大神都说他是“肚子还没饱就找闲事做。认真不像认真，玩耍又不像玩耍。”，仿佛在影射鲁迅自己，而这汉子就是当时的中国。就正如庄子问这汉子是怎么的，汉子回答说是睡着的……</p>
<p>结束了，旭哥儿以这篇《起死》为总篇，可能也暗含了他对中国的希望，沉睡的“汉子”会醒来的，会在一个个的“庄子”们的帮助下起死回生的。</p>
<h2 id="总结莫要过于圆滑">总结——莫要过于圆滑</h2>
<p>8个故事，依次讲了 女娲造人、女娲补天、嫦娥奔月/嫦娥与后羿、大禹治水、伯夷叔齐、眉间尺复仇、老子出关、墨子、庄子 的故事，文笔细腻生动，思想深邃，想象力爆棚，歌颂英雄，讽刺社会。少年不识鲁迅文，再读已是中年人……鲁迅果然名不虚传！🐂🍺！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《树上的男爵》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/shushangdenanjue/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/shushangdenanjue/">
        </link>
        <updated>2021-07-17T12:39:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[TOC]</p>
<h2 id="作者介绍">作者介绍</h2>
<p>1923年生，意大利人，父亲是园艺师，母亲是植物学家，有个弟弟。意大利共产党员，二战参加过反法西斯运动。1985年提名诺贝尔文学奖，于这一年去世。代表作是“祖先三部曲”：《两半的子爵》、《树上的男爵》、《看不见的骑士》，这些作品属于他中期的创作。</p>
<h2 id="作品简介">作品简介</h2>
<p>第一人称讲述“我”哥柯希莫在树上的传奇一生，对，柯希莫就是世袭的男爵。</p>
<p>一共有30话，下面分别简介每一话的内容。</p>
<ol>
<li>介绍男主的一家人，男主叛逆的性格因为不满家中管教而上了树；</li>
<li>遇到邻居的女主，夸下海口不再下树；</li>
<li>家人的干涉无果以及上树的初体验；</li>
<li>开始慢慢适用树上的移动与生活，展现出了天赋；从第三者(一群小混混)进一步了解女主；</li>
<li>家人慢慢开始接受男主的行为，女主性格的进一步展现：多变且强势；</li>
<li>在树上与一只野猫战斗并胜利，女主读书去了；</li>
<li>介绍一位性格古怪的家庭成员：叔叔兼律师兼管家兼水利专家兼养蜂人</li>
<li>父亲的干涉，树上临时房的介绍；</li>
<li>周边平民百姓都知道这个树上的男爵了；</li>
<li>树上生活养成记：衣食住行，吃喝拉撒介绍，并结识一条猎犬（工具犬）；</li>
<li>姐姐结婚；叔叔偷摸养蜂；和叔叔一起搞水利建设，帮助农民庄稼灌溉；</li>
<li>工具人上线，一个爱读书的强盗和主角相遇；主角为强盗提供精挑细选的书籍；</li>
<li>如何学习，如何保存书籍，如何帮助邻人；</li>
<li>论主角的防火护林人/吹哨人养成记，得到父亲认可并继承男爵爵位；</li>
<li>叔叔与强盗通奸，记主角的第一次大战，叔叔阵亡；</li>
<li>论主角吹牛B能力的养成；</li>
<li>拜访另外一个城市的树上流亡的贵族并与其中女子相恋；</li>
<li>树上家族不再流亡，下树回家了，男主不想下树同去，分手；</li>
<li>记男主在树上的风流韵事；</li>
<li>母亲去世，女主好像回来了？</li>
<li>对，作为寡妇的女主回来了，两人干柴烈火；</li>
<li>两个人的感情纠缠；</li>
<li>两人的爱情观不同，最终闹掰，女主离去，男主心碎后悔；</li>
<li>树上的后期生活，写文章，帮助百姓猎狼；</li>
<li>加入了某革命组织，杀掉了一个间谍；</li>
<li>带领百姓起义，反抗压迫；</li>
<li>战争期间的业绩：帮助法国人俘虏一队奥地利人；</li>
<li>会见拿破仑；</li>
<li>拿破仑末期，相遇来讨伐的俄国人，</li>
<li>卒。</li>
</ol>
<h2 id="我的观感">我的观感</h2>
<p>在后记中，作者其实也对这部作品进行了说明，他一直在贯穿着一个主题：“一个人心甘情愿地给自己立一条严格的规矩，并且坚持到底，因为无论对他还是别人，没有这条规矩他将不是他自己。”</p>
<p>从作者的简介来看，这部作品算是作者的半自传作品，或者可以说是作者有意或无意地将自己的经历/期望投射到主角上。</p>
<p>主角并没有因为生活在树上而变得遗世独立，反而更成为一个“社会人”，“为了与他人真正在一起，唯一的出路是与他人相疏离”。</p>
<p>主角的人格塑造都像是环境的作用，作者说是“通过自觉进行艰苦磨砺而充分完成自我”，当然，在现实生活中环境也是对人格塑造的主要因素，但有些情节在我看来还是显得有点生硬突兀。不得不让我怀疑强盗甚至女主都是帮助男主完成自我的工具人，作者对于他的另外一部作品里的人物评价是“所有的其他任务除了在小说情节中的作用外没有别的意义”，当然，我不否认配角也肩负着作者想要表达的某些东西，作者也说到了现在这个世界缺乏想象力，“今天的问题已经不再是自我的部分丧失，是全部丧失，荡然无存”。所以这样的设定也不是不可以，也不一定就是突兀。此外有些地方有点超现实表现，比如初次相遇那条猎犬，我就觉得有点…</p>
<p>小说里的每一个人物都感觉蛮有意思，既现实又荒诞，反而让我觉得一直生活在树上的主角最正常？小说的主题应该是对自由的追求，像主角一样，生活中树上的自由的世界，但是就正如没有绝对的自由，树上的自由是有“根”的约束。自由如柯希莫也受情所困，也无可奈何。</p>
<p>“我希望它们被看成是现代人的祖先家系图，在其中的每一张脸上有我们身边人们的某些特征，你们的，我自己的。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《历史深处的忧虑》]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/lishishenchudeyoulv/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/lishishenchudeyoulv/">
        </link>
        <updated>2021-07-17T11:37:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[TOC]</p>
<h2 id="介绍">介绍</h2>
<p>作为“近距离看美国”系列的第一部，林达比较生动地讲述了美国的政治制度、法律、价值观等，及其发展和背后根由。生动是因为林达是以美国生活中常见的现象或故事来给我们讲述背后的文化，所以这样一来我们对美国的误解或者刻板印象就能得到消除或减小，误解只是因为不了解。</p>
<p>从新闻上或影视中了解到的内容不一定就很真实；或许真实，但是它们所展示的角度也往往比较集中。很多时候，新闻传媒更容易受到大环境的影响，更不要说大数据算法给我们的推荐内容，所以得到的信息往往比较局限，而且很多时候它们直接或间接给你的是价值的判断，而不是事实的陈述。所以，最好的了解就是亲身去了解，自己通过对事实的观察，从而进行价值的判断，可惜本人无法前往。</p>
<p>还好，我们可以通过此书作者的眼睛去观察。首先，作者是作为一位平民的角度去看美国的平民，毕竟再大的国也是由平常人组成，人组成社会，社会在个人投影，进而观察个人也可以看到社会的缩影，观察许许多多的个人，就能有比较宽广的角度了，林达就是这么做的。其次，林达更多的是以质朴的语言进行了事实的陈述，更多的价值观的判断交给了读者自己，即告诉了我们是什么，并帮我们解释了为什么，没告诉我们应该是什么，好不好，还算比较客观。</p>
<p>林达原来是一对夫妇的笔名，这波狗粮 (´･_･`)</p>
<p>根据我个人的理解，我认为本书大致诠释了下面几个主题：</p>
<ul>
<li>种族</li>
<li>自由</li>
<li>权利</li>
<li>公正</li>
</ul>
<p>“我们认为这些真理是不言而喻的：人人生而平等，造物者赋予他们若干不可剥夺的权利，其中包括生命权、自由权和追求幸福的权利。”《独立宣言》里的这句话贯穿全文始终。</p>
<h2 id="种族">种族</h2>
<p>美国的确是世界各民族的大熔炉，神奇的是，它却能维持着这种多民族多文化背景的某种秩序。但实际上，各个种族间也有着比较复杂的关系，或冲突或和谐，也有着比较复杂的歧视链（总体来看）。其中最为人所知的当属白人与黑人间复杂的种族关系了，虽然奴隶制度已经废除了100多年了，虽然也有法律规定杜绝了种族歧视的具体做法，但就目前我们所了解到的情况，种族歧视不容易被根除。</p>
<h2 id="自由">自由</h2>
<p>自由是贯穿全书的两个字，也正是这本书让我了解到了何为美国人的自由，某些让人无法理解的行为背后也是因为他们对自由的捍卫。但是，就正如作者所说的：“如果你追求阳光，你就躲不过身后的阴影。”自由或许就是他们心中不熄的光明。</p>
<p>自由也并不意味着他们想干什么就干什么，在我们的眼中，美国的确比我国更加“无拘无束”。但实际并不如此，美国的法律法规远比中国多的多，而且执法很严。美国是一个国家法治高度发达（the rule of state of law）的国家，从州到市甚至到镇的法律法规都不同。当然这些法律法规都不能违背宪法的精神，宪法修正案的前十条保证了美国每一个人的最基本的权利不受侵犯，所以美国人非常关心自己的基本权利是否有被保障到，是否可以切实享受到。</p>
<p>自由是一个选择，选择自由就得接受选择之后的代价，当自由和代价遇到冲突的时候，人们的选择就必须得非常慎重的，因为稍有不慎就可能颠覆宪法精神。</p>
<p>书中讲述了言论自由，宗教自由，出版自由，和平集会的自由。所以即使是像3K党这样的极端种族主义分子也可以广播自己的观点。他们想保证的就是每个人都可以有不同观点的自由，他们不希望说到了某一天人们只发出一种声音，即使是公认的“真理”，所以说美国人生性就是有怀疑精神的。当然，你确定了一种自由，就会有人会滥用这种自由，这就是他们所面临的代价。</p>
<h2 id="权利">权利</h2>
<p>美国为什么不控枪呢？因为拥有武器武装是他们的基本权利，他们有必要为了防止政府异化而设立的一种防备，以保护自己的私有财产和土地。美国人永远对自己的政府疑虑重重，这也是他们珍重自由、重视对政府监督制约的原因。</p>
<p>这个国家是一个私有制的国家，因此美国非常强调私人隐私、私人财产和私人领地，当有人闯入你的领地，你是可以开枪击毙的。</p>
<p>”宪法的制定者认为，一个安全的环境有利于寻求幸福的生活。他们认识到一个人的精神、感觉和智慧的意义。他们知道，人类生活的痛苦、欢乐和满足只有一部分来自于物质。因此他们所寻求的是保护美国人的信念、思想、感情和感觉。作为对政府的限制，他们授予一些权利和这些权利的大多数内涵一个独立的地位，正是这些权利对于一个公民是最有价值的。为了保护这些权利，政府对于个人隐私的任何一个不公正指令，不管采用的是什么方法，都被认定为是对宪法修正案的违背。“</p>
<h2 id="公正">公正</h2>
<p>谈公正需要引入一个世纪判决——辛普森审判。这个案子最后的判决反映了美国人对于公正的理解。</p>
<p>美国的司法制度是陪审团制度，我们无法判断这是好是坏。美国的司法制度在对一个被告判断困难时，它倾向于“错放”，而不是倾向于“错判”，即宁可放过一千，也不错杀一个。这背后就是他们的宪法精神，为了保护每一个人的基本权利，坚决执行“公平判决”。如果一个社会纵容对一部分大家认为是“坏人”的人草率处理，那么这就隐含了对每一个人的公民权利的威胁。所以他们是不会为了任何一种情况而去打开那一个口子，一旦这个口子被打开，那么一切就会被颠覆，自由也不再，无人能够幸免。所以，在看到辛普森这个案子的时候，我就知道他不会被判有罪，因为这里面有许多的疑点，让一些直接或间接的证据不那么确凿了。</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>怎么说呢，每种制度都有利有弊，每种制度也或许只适用于某个国情、种族或文化。所以美国的制度也有我们或许值得借鉴的地方，借鉴须谨慎，我们应该向改革开放一样，逐步探索，像摸着石头过河一样，去了解其适应性，在别人那里用得好不一定在本国就也可以用得好，但须得去探索。</p>
<p>追求自由是需要付出代价的，当自由和代价遇到冲突时，美国人还是坚守着自由，这需要勇气。当代价越来越大，就需要妥协掉一部分的自由。人的某些基本权利，是可以放之四海而皆准的。对于自由平等公正是每个人所追求的，虽然做不到绝对的自由平等公正，但是我们可以做到当下最大程度的自由平等公正，我们也必将越来越自由平等公正。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阅读目录（更新ing）]]></title>
        <id>https://dengbledore.github.io/post/yue-du-mu-lu/</id>
        <link href="https://dengbledore.github.io/post/yue-du-mu-lu/">
        </link>
        <updated>2021-07-17T11:17:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<style>
table th:first-of-type {
    width: 80pt;
}
table th:nth-of-type(2) {
    width: 200pt;
}
table th:nth-of-type(3) {
    width: 180pt;
}
table th:nth-of-type(4) {
    width: 80pt;
}
table th:nth-of-type(5) {
    width: 80pt;
}
table th:nth-of-type(6) {
    width: 80pt;
}
</style>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th>书名</th>
<th>作者</th>
<th>评价</th>
<th>感想</th>
<th>豆瓣</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>1</td>
<td>历史深处的忧虑</td>
<td>林达</td>
<td>8.8</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/lishishenchudeyoulv/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/1027191/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>2</td>
<td>树上的男爵</td>
<td>伊塔洛·卡尔维诺</td>
<td>8.5</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/shushangdenanjue/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/6789605/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>3</td>
<td>故事新编</td>
<td>鲁迅</td>
<td>9.2</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/gushixinbian/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/2046909/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>4</td>
<td>人生的智慧</td>
<td>叔本华</td>
<td>8.6</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/renshengdezhihui/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/3261600/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>5</td>
<td>乡土中国</td>
<td>费孝通</td>
<td>9</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/xiangtuzhongguo/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/1795079/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>6</td>
<td>窗边的小豆豆</td>
<td>黑柳彻子</td>
<td>8.7</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/chuangbiandexiaodoudou/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/1007914/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>7</td>
<td>少年维特的烦恼</td>
<td>歌德</td>
<td>8</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/shaonianweitedefannao/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/1047138/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>8</td>
<td>悉达多</td>
<td>赫尔曼·黑塞</td>
<td>9</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/xidaduo/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/26980487/">跳离</a></td>
</tr>
<tr>
<td>9</td>
<td>邓小平时代</td>
<td>傅高义</td>
<td>9</td>
<td><a href="https://dengbledore.github.io/post/dengxiaopingshidai/">跳转</a></td>
<td><a href="https://book.douban.com/subject/20424526/">跳离</a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
]]></content>
    </entry>
</feed>